%%
% The SUEPThesis Template for Bachelor Graduation Thesis
%
% 上海电力大学毕业设计（论文）中英文摘要 —— 使用 XeLaTeX 编译
%
% Copyright 2020-2023 SUEPaper
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Haiwen Zhang.
%%

% 致谢部分尽量不使用 \subsection 二级标题，只使用 \section 一级标题
\begin{acknowledgements}
    但屈指西风几时来，又不道流年暗中偷换。大学四年时光在谈笑间就要说再见了。
    行文至此，回顾往昔，有欢乐有悲伤，有茫然有坚定，有收获有遗憾。
    但是本科的毕业亦是新征程的起点，我应当不坠青云之志。
    借此机会，我想对大学生涯中关怀和帮助我的老师同学表达最诚挚的谢意。

    首先，我最想感谢的是我的论文指导老师——邓化宇老师，一位知识深厚、耐心细致、平易近人的良师。
    本毕业论文在邓老师的严格要求和细心指导下完成，他在论文课题确认、文献查阅、模型建立和论文写作过程中都注入了极大的心血和汗水。
    正源于他的耐心指导和宝贵建议，促使我在研究和写作过程中不迷茫，并不断完善论文使其更加严谨、充实。
    在平常的学习工作中，邓老师为人随和，因材施教，教学严谨，精益求精，这些都将激励我的一生。
    邓老师还将其思政理念融入学科教育中，育人先育德，成才先成人，润物细无声，他对我的热情关怀和谆谆教诲我将永远铭记在心。
    在此向邓化宇老师表示真诚的感谢和崇高的敬意。

    其次，我要感谢的是大学四年内关心和教导过我的各位学院领导、任课老师、辅导员老师。学院领导对待学生无私关怀，给予我们最大的帮助，鼓励着我勇于面对挑战，永不放弃；
    任课老师对待学科教育严谨求实、一丝不苟的扎实态度，时刻激励着我努力求知，掌握运用专业知识；
    辅导员老师对待学生工作认真负责，在我迷茫的时候指引我方向，给予我信心。感谢他们四年来的辛勤栽培。

    求学之路也不乏需要益友，感谢虞杰、王浚羿、胡铭昊等等益友。在学习生活琐事中，共同探讨，共同成长，给予我最大的帮助。
    临近别离，真诚祝福，联系不断，友谊长存。

    最后感谢我的家人，所有的成就都离不开他们的默默支持和无私付出。
    养育之恩，终身难报，比其多一份体贴，多一份关怀。虽有遗憾和失望，而我定当奋发努力，拼搏不止，不负期望。

    快乐的时光总是短暂的，但学无止境，真正的大师总是怀着一颗学徒的心。
    整个论文撰写工作中我受益匪浅，不但加深了对炉温曲线设计相关的专业知识，而且还学到了数学建模的精髓以及Lingo软件编程的技巧，
    同时掌握了一些解决程序问题的启发式算法知识，这些为我今后的学习工作打下了坚实的基础。

    在此，真诚感谢组织论文审核答辩的各位领导老师，能于百忙之中评阅我的论文。
    同时我也希望各位老师能对我的论文多加以指点批评，帮助我及时改正论文中存在的不足之处。
\end{acknowledgements}
  
