%%
% The BIThesis Template for Bachelor Graduation Thesis
%
% 上海电力大学毕业设计（论文）中英文摘要 —— 使用 XeLaTeX 编译
%
% Copyright 2020-2023 SUEPaper
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Haiwen Zhang.
%%

\chapter{一级标题}

这是上海电力大学本科学位论文\LaTeX{}模板，下面的文字主要作用为对重构后的模板样式设置进行测试。
测试样例基本覆盖模板设定，包括多级标题的基本样式，段落与缩进距离。

\section{二级标题}

\subsection{三级标题}

一级标题根据学校提供的Word模板要求，小三号黑体居中，章节号空一个汉字，段前0行，段后0.5行
并且每一章节单独起一页，章节号格式应使用中文汉字。

二级标题为黑体四号字，居左，1.5倍行距，段前0.5行，段后0行。章节号后空一个汉字。

三级标题黑体小四号字，1.5倍行距，段前0.5行，段后0行，缩进两个汉字，章节号后空一个汉字。

所有标题样式由 \textbf{suepthesis.cls} 模板文件 \textbf{ctexset} 进行设置。

\section{字体}

正文字体默认使用小四号宋体，英文为小四号 Times New Romen，各段行首缩进两个汉字



英文字体展示如下：

TeX (/tɛx, tɛk/, see below), stylized within the system as TEX, is a typesetting system (or a "formatting system") which was designed and mostly written by Donald Knuth\cite{knuth1984texbook} and released in 1978. TeX is a popular means of typesetting complex mathematical formulae; it has been noted as one of the most sophisticated digital typographical systems.


\subsection{调节字号}

可以使用 命令来调节字号。

\begin{tabular}{ll}
  \verb|\chuhao | & \chuhao  初号字 English \\
  \verb|\xiaochu| & \xiaochu 小初号 English \\
  \verb|\yihao  | & \yihao  一号字 English \\
  \verb|\xiaoyi | & \xiaoyi 小一号 English \\
  \verb|\erhao  | & \erhao  二号字 English \\
  \verb|\xiaoer | & \xiaoer 小二号 English \\
  \verb|\sanhao | & \sanhao  三号字 English \\
  \verb|\xiaosan| & \xiaosan 小三号 English \\
  \verb|\sihao  | & \sihao  四号字 English \\
  \verb|\xiaosi | & \xiaosi 小四号 English \\
  \verb|\wuhao  | & \wuhao  五号字 English \\
  \verb|\xiaowu | & \xiaowu 小五号 English \\
  \verb|\liuhao  | & \liuhao  六号字 English \\
  \verb|\xiaoliu | & \xiaoliu 小六号 English \\
  \verb|\qihao  | & \qihao  七号字 English \\
  \verb|\bahao | & \bahao 八号字 English \\

\end{tabular}

\subsection{调节字体}

需要说明的是由于Linux或者macOS系统上不包含学校写作指导要求的字体，因此我们将Windows的字体放在了fonts目录下，
由于这些字体具有版权，所以我们仍\textbf{强烈建议}您在Windows操作系统上编译最终版论文。

中文可选字体以及选用指令如下：

\begin{tabular}{l l}
  \verb|\songti| & {\songti 宋体} \\
  \verb|\heiti| & {\heiti 黑体}
\end{tabular}

我们在模板中通过调整\verb|\newCJKfontfamily|的AutoFakeBold参数来简单实现字体加粗，
在正文中你可以使用习惯的\verb|\textbf|指令来加粗对应中文。
如果你需要调整字体，也可以组合使用字体选择并加粗，比如\verb|\heiti\bfseries|

\textbf{宋体加粗测试}，宋体不加粗测试。

{\heiti\bfseries 黑体加粗测试。}{\heiti 黑体不加粗测试。}

目前模板并没有按照一些其他模板写法中常见的，重定向加粗和倾斜效果到upright。


\section{模板主要结构}

本项目模板的主要结构, 如下表所示:
% TODO 进一步完善

\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{r|l|l}
    \hline\hline
    \multicolumn{2}{l|}{main.tex } & 主文档，可以理解为文章入口。  \\ \hline
                                            & abstact.tex    & 中/英文摘要内容    \\ \cline{2-3}
                                            & acknowledgements.tex       & 致谢 \\ \cline{2-3}
                                            & appendix.tex       & 附录 \\ \cline{2-3}
                                            & conclusion.tex       & 结论 \\ \cline{2-3}
                                            & ref.bib       & 参考文献库 \\ \cline{2-3}
                                            & reference.tex       & 参考文献 \\ \cline{2-3}
    \raisebox{1em}{content 目录 }            & chapters 目录   & 章节内容           \\ \hline
    \multicolumn{2}{l|}{images 目录}         & 用于存放图片文件                                  \\ \hline
    \multicolumn{2}{l|}{suepthesis.cls }    & 模板入口                                          \\ \hline\hline
  \end{tabular}
\end{table}

我们不建议模板使用者更改原有模板的结构，
但如果您确实需要，请务必先充分阅读本模板的使用说明并了解相应的\LaTeX{}模板设计知识。

\newpage

人工智能在变压器故障诊断方面地应用极大地促进了诊断技术的提高。人工智能的应用可以分为专家系统和人工神经网这两个方向。

专家系统方面：

专家系统由专家知识库，推理机以及用户接口和解释机制等主要部分组成。
知识是专家系统地核心和关键，是解决问题的出发点。
专家系统利用只是实现从故障表象到故障本质的推理过程。
它具有概念明确，长于分析，推理路径清晰，易于用户参与，便于解释等显著优点。
实际上，是对人类逻辑思维模式的计算机模拟。
但专家系统也具有缺陷：

1．	知识获取困难。首先专家系统的规则表述缺乏深度，
缺乏对专家思维过程的描述。而且专家系统的学习能力低下，
人工方式获取知识的效率又很低下使得专家系统的只是难于完备，
从而制约了专家系统的发展。

2．	知识维护困难。

3．	基于知识的推理，存在“匹配冲突”和“组合爆炸”的问题。推理的速度慢，效率差，难以适应检测控制适时性的要求。

实际应用：

以关系数据库为核心构造的电气设备故障诊断专家系统，引入对象和规则知识的模糊表示处理故障及其现象存在着的模糊性，基于数据库的优化查询实现推理。用关系数据库的元素表示一个对象或一条规则，借助隶属函数及语义距离的概念进行不确定前提下的对象处理和对象匹配，能够由不完全的对象信息得出有一定隶属度要求的关于故障性质、原因的诊断结论，并有针对性的得出应相应采取的应急和跟踪措施，为设备维护提供依据。用数据关系的思想，完全由数据库管理诊断知识，从而独立于推理机理及用户，知识数据库维护简便、规则可以保持完整性和一致性、且在数据库中加入领域知识即可对系统的诊断范围进行扩充。 

由于在电力系统的故障诊断中同时存在具有随机性和模糊性的不定因素，因此单纯用概率统计或模糊数学的方法都不利于准确的映射故障的特性。现在提出一种将两者结合起来的方法，并在此基础上重新定义了诊断问题。不仅有助于解决三比值法因编码不全而难以作出结论的不足，而且比仅基于概率统计的诊断模型具有更高的正判率。这种方法利用色谱数据和电气数据进行综合诊断，得出更为具体的诊断。

近期，为了解决专家系统较难获取完备知识的瓶颈问题。提出了一种变压器故障诊断专家系统知识库的粗糙集方法。将粗糙集理论和专家系统相结合，在变压器历史故障数据所形成决策表的简约基础上，通过计算规则的粗糙隶属度，建立了具有不同简化层次上符合置信度要求的节点网络规划集的知识库。

人工神经网方面：人工神经网将已有的数据和已知的故障诊断模式作为样本，通过学习得出数据量和故障模式间的映射关系。在神经网络系统中，信息的存储和处理是合为一体的，能从不完全的，不精确的信息联想出完整的信息，因而神经网络具有很强的学习能力，信息处理能力和学习过程中的完善性能。但是，它也有以下缺陷：

